人生存唔使理由

老豆老母生得你出黎
係度就係度
冇咩道理可言
之前睇單新聞
有條友2x歲俾車撞落天橋底
成世人就咁癱左
仲有咩意義可言
每一日都靜待死亡
唔會變好
有時覺得
做人除左生與死
中間發生咩事
點為自己辯護
都敵唔過現實
而時間就係現實極致既表現
生而為人
遭受d咩際遇冇得揀
亦只有死一途

余華 活著

死前感受下未試過/你想試嘅野